DSE 瞓唔着唔知自己前路既入黎傾下計

前路茫茫既傾下計
解壓前路發問一一幫你
既是過來人亦是同路人

Same but學生妹先好揾我
呢度揾就得

DSE 既路好多都行過
Retake ？asso? 升大學選科？
慢慢傾

Retake 完一年入硬asso
利申 廿分有332233

我433333打算入一大

巴打其實都係睇人架乍
我都識唔少人retake 完入好科
不過retake唔得asso 都不失為好選擇

咁就3年

入u 入左三年開始後悔？

好迷茫
4年嘅嘢我要用6年or more嘅時間
出到嚟又係乞食

好緊張 我學校個個估我一定考到醫但我知我考差左一直唔敢講

又唔係理科 連護士都冇得做

冇後悔
覺得時間過得好快

我明架巴打
我既情況都同你差唔多架乍
大家都係乞食haha

咁都係人地對你既期望姐
你自己又點睇先
好想讀醫？

有時真係想一了百了
依個諗法係retake一年出現好多次

想呀 但係我一讀唔到都唔知點算好 可能就去左poly

咩叫一了百了？
人生充滿希望呀
呢一刻既失敗唔代表將來既失敗呀
頂住呀巴打

讀醫療科有牌就得架喇
反而確定自己想讀醫更重要
有冇諗過去外國讀？

勸大家對成績睇開啲
出黎做野個個都係捱都係做狗
無咩分別
最唔撚駛捱果啲97前香港經濟起飛上曬岸

反而大家有既野佢地無
就係青春同年輕

利申：80 後做緊狗

一了百了咪幾好
唔洗諗出路 唔洗同人比較 唔洗不斷怨自己幾垃圾幾浪費
真係枉兩老養大舊垃圾
同輩已經做嘢嘅時候我仲讀緊書

的確，讀無專業牌既科
除非你讀得非常叻同好有passion
其實出到黎都係無乜分別
Fg 出到黎既優勢就係仲可以捱

今日仲同朋友嘻嘻哈哈
約定聽朝一齊報asso
依家流哂眼淚咁愁依樣個樣 成世女冇樣專長冇嘢成功
讀書又高不成低不就 未差到可以下決定出嚟做嘢
又未好到讀好少少大學
得教大 樹仁 ou 依d垃圾
哈哈哈哈你睇下我幾廢

巴打好灰咁喎？
計我話
We are all born different, and born to be different
唔洗同人比較咁多既！

Asso 可能仲啱你呢？
講真香港地有咩人十八歲前可以有一技之長？
有時退步諗其實自己唔係咁差架乍

我都知dse唔係人生嘅全部
失敗咗都可以再企返起身
但我就係令唔到自己樂觀啲

Jupas 升唔到大學幾咁閒，一次唔得咪試多次，再唔得咪 HD 囉
其實 HD 畢業都可以開開心心安穩生活，唔一定要讀大學，比你入到水泡科都未必搵到工

👍🏻未放榜之前就知道dse 唔係人生既全部都好叻仔
如果令唔到自己樂觀啲，不如睇下有咩出路你想行？

鏗哥講得啱
小弟可以話衰過絕大部分既人呀
人生最重要既係自己呀大家

其實唔係一定要讀到大學，先至算係好
我好多同學都係讀完 HD 就做野，然後補返個 part time degree，做野 4 年就拎到個 degree，人工已經 30k，已經準備同女朋友結婚，唔算好 top 但係生活安穩，放工有時間享受生活

放心la 我唔會去一了百了
只要一日有動畫新番漫畫連載我都唔會死
只不過現實好少有機會咁講出嚟 又會嚇到人
可能啱啱太迷茫就好易鑽牛頭尖

準備去asshole做狗
如果真係炒到asso都冇得讀
真係ifc算

我仲有移民日本依個夢想 唔會死住

[red] 只要一日有動畫新番漫畫連載我都唔會死 [/
red]
考完最後一科之後沉迷動漫 呢兩個月睇咗應該有50套
七月有overlord 後街女孩 工作細胞 殺戮天使等等等等等 我唔可以死住

雖然 part time degree 既畢業生，唔會升到好高職 (要係大公司上到 manager 級數，起碼要三大畢業)，不過叫做夠駛，又唔洗你做決策果個，返工無乜壓力，做左幾年野個肚腩都現哂型。

對比起我讀書要 chur，做野又要 chur 上位，我覺得佢過得仲開心過我

啱！所謂寧願你喺度肯講！

Space 讀日文 course
識一個朋友係 Space HD 讀日文，考 EJU 入左 MARCH （有名既東京私立大學）

工作細胞幾好睇 我動畫黨嚟
我追緊幾套漫畫入到高潮位 未死得住 會死唔眼閉

無事既
Asso 都易多科入
未放榜唔應該放棄呀
我當年都估唔到自己考得唔錯

多謝你
我唔敢對自己有期望
每當我以為自己做得不錯嘅事實 最後都係事與願違 寧願一開始就打定輸數 咁最後都冇咁難過

全家都對我好大期望
但係其實我考衰左

幾套養肥緊
希望有生之年睇到晨曦公主 祭品公主與獸之王嘅大結局

順其自然啦，依家幾乎肯讀就一定有書讀下，只要之後努力就有機會升返大學啦

我有個親戚都係咁，未放榜前屋企人吹到 30 分，放榜後就慘

不過屋企人點都會支持你既，無論成績好壞

希望聽日班三姑六婆唔好追問成績
係考得好就會講岀嚟晒命架啦
到時唔答就自動收聲啦問問問

喂！盡左力！
唔好講其他野
贏左自己先，係咪？
我retake 完都同自己講
謀事在人，成事在天呀
都盡左力，結果係點就接受啦

家人既體諒好重要
但理解唔到都無乜辦法
反而係你自己入唔入到想讀既科先？

盡人事以待天命
希望能夠坦然面對 接受現實

有啲一兩年無見既都特登打黎問你成績

想入嗰科最低收25
全家人以為我輕鬆入到
但係我考完個感覺 覺得應該得21-22分

佢地應該會好嬲

呢啲野無感覺架！
不過我感覺你有三十分
信心有冇大翻啲？
25分係kong u engine?

盡量解釋喇
唔掂我幫你講👍🏻

都無辦法
其實個成績最應該向自己交代，無需要向其他人交代

多謝你巴打
中大中文系 25分係lq 雖然有25未必一定入到 但如果我有25已滿足

死開啦屌你老母
好想咁講

我諗我聽日淨係識喊
仲要同佢地解釋
你幫我講啦

搞到屋企人失望 我覺得自己好無用

25話難唔難
話易唔易
但努力過都有機會呀
但有冇諗過入唔到揀咩科呀？其他u 中文系？

你 18 歲姐，之後既你有咩成就仲未知
日後大把機會啦

Ok ah
有野tg 我，tg 打比你我幫你講👍🏻

港大文學院lq23
23都無既話真係唔知點算

多謝你

BU 都有中文？

Bu lingu 中文系都唔差㗎

Hku 中文聽講麻麻
不過都係選擇
要諗埋無23點算呀！prepare for the worst !

retaker 萬一聽日個分比預期低都唔知去邊好 又唔知報唔報自資同asso

你讀咩科？

點解唔報asso? 其實asso 真係唔差架喎

Retake 左就唔好再 asso la，直接讀 HD la

HD 完先再讀 pt degree 好過你直接入 sf degree

多謝你地
好想有25分
最傷心係bafs 中五暑期做曬20幾年past paper 做到生白頭髮 aim 5- *
但係考完覺得自己好可能得4
中文aim 5above 又好驚失手
其實依家講黎都冇用
但瞓唔着

報左hkcc 有conditional offer
聽日21分或以下就去

我明呀
第一次dse 我都係瞓唔着眼光光翻學拎成績架乍

文學老師已經預我穩4 加上運氣甚至有得奪*
點知自己緊張on9咗 最好都應該得3
考完即刻喊咗岀嚟 依家仲醞釀緊心情準備接受現實

其實我係之前嗰年讀過asso 不過個模式真係唔多岩我所以quit左準備今年retake 之前嗰科係jupas city既asso黎 如果今次都衰左真係唔知點好

Good! 總之事前準備得多無死人既

IVE HD

hkcc啦 好撚易入返u

我考bafs考考下眼濕濕
可能呢科太大壓力
祝你文學4above

讀得好一樣入到大學，讀得一般又有工開，好過你一路磨，磨到唔知幾時

Retaker 真係好驚衰左呀

成年努力好似倒落海咁

我都明，如果當年我揀左asso 都應該已經入唔到u
點算？計我話聽日將成績表多多少少都表現左你既努力
最緊要你自己想點先？

佢之前已經 asso 過，點說服屋企人再讀多次 asso

係架
又要面對姨媽姑姐

ive好撚chur有sem3又無linecurve
平時d人笑鳩ive但其實唔易讀

祝好運
如果真係考衰咗 我覺得好對唔住呢三年以來嘅我 願一切安好
落街食個麥樂雞定下驚先

咁易搵工嘛，讀咩都要付出努力架啦

係 諗起好努力操paper既自己
好想食脆香雞翼

驚咩呀~ 天冇絕人之路
只要搵到自己興趣 慢慢讀上去 過左兩年你就會笑自己果陣咁驚

無分讀到毅進？

話咁快就放左榜兩年 宜家回頭望翻張dse成績表真係得啖笑 當年放榜喊到傻咗 今年asso升翻大學
大家唔係得Jupas一條路 成績未如理想一樣有出路 good luck

想入大學 asso>ive
搵工 ive>>asso
自己諗

asso入大學機會的確高好多

時間過得真係好快 我都升yr2了
上年考今年已經唔記得某啲科考咩grade
不過唔洗咁緊張啦
通常考出嚟會俾自己預期中好（自視過高啲傻鳩鳩例外啦）

佢 asso 讀過一次，又 retake 過一次，再 asso 意義不大
你係升大學既料，讀 IVE / ASSO 都會升到

我屋企人又真係冇乜所謂 只不過唔想再係asso度浪費時間同錢 又怕讀完asso升唔到u真係兩頭唔到岸咁

食下野個人會開心啲

係，其實全部既asso hd都唔係話零難度

讀完asso 出黎做野
或者直接去外國讀u?

我中4考bafe acct 考到差d喊
最後drop 咗

聽朝食早餐自助餐
諗住食飽先上路

你諗法正確，要比個 deadline 自己，博盡 IVE，升到就升到，唔得就做野 + part time degree，一樣係出路

你想讀咩科

我paper 1 唔夠時間做
Mc check得太仔細
最後5分鐘爭d喊出聲

好開始，have a good morning!

幾年前放榜之前預左自己考得唔好
全部諗住合格就hd 有衰到就返屋企
一直都覺得好平淡 冇話點緊張過放榜成績
到依加讀完hd上u 要defer
就算上年成績差到再係咁就比人quit
心情都一樣冇話好緊張
做人最緊要都係學識接受 好既壞既都係
自己考完黎既成績 唔考都已經考左
除左安然接受之外都冇咩可以做到
想睇下大家諗法係點

我有咁既諗法 但係我做唔到

唔好諗咁多啦
我嗰時chur咗好耐自己想5 or above
結果都係4屌佢老母
不過其他科考得比預期好
我當初連eapp 都睇埋
最後b5 30 開心入A1
諗返起當初自己咁緊張真係好可笑

唔好諗返當初既嘢啦
你諗吓仲有一大堆band3仔交白卷
可能幫你拉curve 有丁丁呢
哥哥我當初ls 有半條做唔切以為自己3撚咗
結果咪又5*
放鬆啲 睇吓片食吓嘢啦
屬於你既嘢永遠都係屬於你

啱！最緊要忠於自己

好多野都係要識去接受同面對
係呢個時間講應該冇人聽得入耳
人擁有時得到幾多快樂 失去時就有幾多傷痛
唔一定係失去 期望落差都一樣會令人跌到谷底
今日覺得成績揀科好重要 但到頭來諗多左樣野
就係知唔知自己想要咩先
要威？要滿足屋企？想幫助搵食？定唔知想點？
當諗得清楚 就會睇得淡 知自己點去做決定
雖然呢堆野放榜學生呢刻可能覺得太沉重
但過多幾年 可以就會記得見過呢個留言
聽日笑住去面對啦

無錯巴打！人地睇你就好似好風光
其實咩事你自己先知
相反都係架乍
最緊要自己呀

做個飽死鬼

喂喂喂！唔準亂講野呀下！

去到邊個po都見到你

攞下存在感都係舒緩既一種

睇完波了
瞓先，聽日聽大家好消息

炒撚左 雙修真係唔易

9up下
反正都冇野做

瞓唔著又好攰

開始眼訓
但依家訓咗就起唔到

開始係咁打喊露
唔瞓得啊屌

到7點就會開始突然精神 死期已到

好感動 多謝你

Retake
Econ 5星 ict 5
Best five 23

4年後咪又係岀黎做狗